%%%
%%%  ŠABLONA PRO SEMINÁRNÍ PRÁCI GYMNÁZIA J. S. MACHARA
%%%  Vytvořeno ze šablony pro bakalářskou práci MFF UK
%%%  
%%%  * hlavní soubor (Masterfile)
%%%
%%%  AUTOŘI PŮVODNÍ ŠABLONY:  Martin Mareš (mares@kam.mff.cuni.cz)
%%%                           Arnošt Komárek (komarek@karlin.mff.cuni.cz), 2011
%%%                           Michal Kulich (kulich@karlin.mff.cuni.cz), 2013
%%%
%%%  ===========================================================================

%%%%% Základní nastavení pro elektronický PDF výstup:
%%%%% ----------------------------------------------------
% Okraje: levý 25mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
\documentclass[12pt, a4paper]{report}
\setlength\textwidth{160mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{0mm}
\setlength\evensidemargin{0mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}

%%%%% Základní nastavení pro jednostranný tisk:
%%%%% ----------------------------------------------------
% Okraje: levý 40mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
%\documentclass[12pt, a4paper]{report}
%\setlength\textwidth{145mm}
%\setlength\textheight{247mm}
%\setlength\oddsidemargin{15mm}
%\setlength\evensidemargin{15mm}
%\setlength\topmargin{0mm}
%\setlength\headsep{0mm}
%\setlength\headheight{0mm}
% \openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
%\let\openright=\clearpage


%%%%% Základní nastavení pro oboustranný tisk:
%%%%% ----------------------------------------------------
% \documentclass[12pt, a4paper, twoside, openright]{report}
% \setlength\textwidth{145mm}
% \setlength\textheight{247mm}
% \setlength\oddsidemargin{15mm}
% \setlength\evensidemargin{0mm}
% \setlength\topmargin{0mm}
% \setlength\headsep{0mm}
% \setlength\headheight{0mm}
% \let\openright=\cleardoublepage

%%%%% Nastavení kódování vstupních souborů: UTF-8
%%%%% ---------------------------------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc} 

%%%%% Nastavení češtiny 
%%%%% ---------------------------------------------------------------
\usepackage[czech]{babel}
%%% České uvozovky se píšou pomocí \uv{kus textu}

%%% Další užitečné balíčky (jsou součástí běžných distribucí LaTeXu)
%%% ----------------------------------------------------------------
\usepackage{amsmath}        %%% rozšíření pro sazbu matematiky
\usepackage{amsfonts}       %%% matematické fonty
\usepackage{bm}             %%% tučné symboly (příkaz \bm)
\usepackage{graphicx}       %%% vkládání obrázků
\usepackage{fancyvrb}       %%% vylepšené prostředí pro strojové písmo
\usepackage{bbding}         %%% balíček s nejrůznějšími
                            %%% symboly (čtverečky, hvězdičky,
                            %%% tužtičky, ručičky, nůžtičky, ...) 
\usepackage{icomma}         %%% inteligetní čárka v matematickém módu
\usepackage{dcolumn}        %%% lepší zarovnání sloupců v tabulkách
\usepackage{booktabs}       %%% lepší vodorovné linky v tabulkách
\usepackage{paralist}       %%% lepší enumerate a itemize 
\usepackage{indentfirst}    %%% zaveď odsazení 1. odstavce
                            %%% kapitoly (v češtině se tyto
                            %%% odstavce odsazují) 

\usepackage[explicit,compact]{titlesec} %%% Jednoduché nadpisy kapitol Kapitola 1: Úvod → 1. Úvod
\titleformat{\chapter}[block]
    {\bfseries\huge}{\filright\huge\thechapter.}{1ex}{\huge\filright #1}

\usepackage{parskip}[1em]

%%% Obsah úvodní stránky
\def\NazevPrace{Název práce}
\def\Autor{Student Píšící}
\def\Vedouci{Mgr. Učitel Vedoucí}
\def\Obor{typografie}
\def\Trida{sexta}
%\def\Trida{2.A}

%%% hyperref: zajištuje generování hyperodkazů, bookmarků atp.
%%%     * předefinovává mnoho příkazů, měl by být proto uveden jako
%%%     poslední mezi seznamem zahrnutých balíčků        
%%%     * v ukázce níže jsou přidána některá nastavení, která lze
%%%     měnit dle libosti 
\usepackage[unicode]{hyperref}
\hypersetup{pdftitle=\NazevPrace, 
            pdfauthor=\Autor
            ps2pdf,
            colorlinks=false,               %% hyperlinky budou označeny červenými rámečky, které budou neviditelné při tisku na papír
            urlcolor=blue,
            pdfstartview=FitH,
            pdfpagemode=UseOutlines,
            pdfnewwindow,
            breaklinks                      %% zajistí, aby se dlouhé hyperodkazy mohly lámat přes více řádků
}

%%% Příkazy zjednodušující přenositelnost
%%% -------------------------------------
\newcommand{\FIGDIR}{./Obrazky}    %%% cesta do adresare s obrazky

%%% Seznam použité literatury
%%% Samotný seznam se generuje pomocí příkazu \printbibliography na konci
%%% Více info k citacím: https://mirrors.nic.cz/tex-archive/macros/latex/contrib/biblatex-contrib/biblatex-iso690/biblatex-iso690.pdf
\usepackage[style=iso-authoryear]{biblatex} % Formát Autor-Rok ("Harvardský systém")
%\usepackage[style=iso-numeric]{biblatex} % Formát s číslem v hranatých závorkách
\addbibresource{literatura.bib} % Soubor s informacemi pro citování. Je možné uvést i nepoužité citace.

%%%%% Hlavní část dokumentu
%%%%% ---------------------

\begin{document}

\include{titulni}

%%%% Samotný text práce v jiném souboru
\include{text}

%%% Literatura 
%%% Reference se hledají v souboru literatura.bib. Aby se
%%% vytvořil seznam literatury, je třeba ocitovat alespoň jednu
%%% referenci.

\printbibliography[title=Seznam použité literatury]
\addcontentsline{toc}{chapter}{Seznam použité literatury}

%%% Přílohy k bakalářské práci, existují-li (různé dodatky jako výpisy programů,
%%% diagramy apod.). Přílohy se číslují.

\chapter*{Přílohy}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Přílohy}



\end{document}

